**葉姵延**（，），[香港女子](../Page/香港.md "wikilink")[羽毛球運動員](../Page/羽毛球.md "wikilink")。因年幼時經常參加戶外活動，曬得一身黝黑皮膚，教練因此給她改了「**黑妹**」的綽號\[1\]。

## 技術特點

葉姵延個子小，但勤於跑動，腳步移動比較靈活，往往能在速度上佔優\[2\]。此外，進攻亦是她的強項，她更擅長大力劈殺，打法較接近男選手；在女子比賽中，像她這樣能採用跳殺的選手並不多\[3\]。

## 羽毛球生涯

### 早期及出道

葉姵延6歲開始接觸[羽毛球](../Page/羽毛球.md "wikilink")\[4\]。小學時期於沙田循道衛理小學上午校（現為[馬鞍山循道衛理小學](../Page/馬鞍山循道衛理小學.md "wikilink")）就讀，並已開始代表學校參加比賽\[5\]。其後，她升讀[賽馬會體藝中學](../Page/賽馬會體藝中學.md "wikilink")，並同時在[香港體育學院接受專業的羽毛球訓練](../Page/香港體育學院.md "wikilink")。

2003年，葉姵延決定在中學四年級後暫停學業，成為全職運動員，後更入選香港代表隊\[6\]。

### 嶄露頭角

2005年2月，葉姵延代表香港參加第18屆荷蘭青少年羽毛球錦標賽，取得女子單打及混合雙打的銅牌；其後又在[亞洲青年羽毛球錦標賽中](../Page/亞洲青年羽毛球錦標賽.md "wikilink")，為香港贏得首面女單及女雙銅牌。

同年8月，在[全港羽毛球錦標賽中](../Page/全港羽毛球錦標賽.md "wikilink")，葉姵延成功躋身女單決賽，僅負於「六連霸」的[王晨贏得亞軍](../Page/王晨_\(羽毛球運動員\).md "wikilink")，更被譽為「王晨的接班人」\[7\]。同月，她首度出戰成人組別的[世界羽毛球錦標賽即取得佳績](../Page/2005年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，繼首輪輕鬆淘汰西班牙選手後，又於第二輪[爆冷以](../Page/爆冷.md "wikilink")2比1（8-11、13-12、11-9）反勝[日本名將](../Page/日本.md "wikilink")[米倉加奈子](../Page/米倉加奈子.md "wikilink")，躋身16強\[8\]；惜最後僅敗於奧運冠軍、中國的[張寧拍下](../Page/张宁_\(羽毛球运动员\).md "wikilink")，無緣再進一步\[9\]\[10\]。

### 多哈亞運奪銀

時隔一年，葉姵延再度打入9月舉行的[世界羽毛球錦標賽](../Page/2006年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")16強，最後僅負於[法國名將](../Page/法國.md "wikilink")[皮红艳出局](../Page/皮红艳.md "wikilink")\[11\]。

在其後的[多哈](../Page/多哈.md "wikilink")[亞運會](../Page/2006年亞洲運動會.md "wikilink")，葉姵延代表[中國香港出戰](../Page/2006年亞洲運動會中國香港代表團.md "wikilink")[羽毛球比賽的女子單打及團體項目](../Page/2006年亞洲運動會羽毛球比賽.md "wikilink")。在女子單打比賽中，葉在八強再次面對世界排名第一的[張寧](../Page/张宁_\(羽毛球运动员\).md "wikilink")，以直落兩局（21-19、21-19）爆冷淘汰對手，技驚四座\[12\]\[13\]；其後，她又在準決賽擊敗[南韓選手](../Page/南韓.md "wikilink")[黃慧淵](../Page/黃慧淵.md "wikilink")，最後僅在決賽負於港隊的師姐[王晨](../Page/王晨_\(羽毛球運動員\).md "wikilink")，贏得銀牌，創下個人運動生涯的最佳成績\[14\]。

2007年8月，葉姵延第三度出戰[世界羽毛球錦標賽](../Page/2007年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，再次躋身16強；最後在力戰之下以1比2（9-21、21-16、14-21）惜敗給該屆的冠軍[朱琳出局](../Page/朱琳.md "wikilink")\[15\]。

### 北京奧運失準

2008年，葉姵延在年初舉行的[全英羽毛球公开赛中](../Page/全英羽毛球公开赛.md "wikilink")，首輪便以2比0（22-20、21-19）擊敗衛冕的[谢杏芳](../Page/谢杏芳.md "wikilink")\[16\]，被中國傳媒視為国家隊在京奧的重大威脅\[17\]。

同年8月，葉姵延代表[中國香港出戰](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会中国香港代表团.md "wikilink")[北京舉行的](../Page/北京.md "wikilink")[奥林匹克运动会](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")[羽毛球比賽](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md "wikilink")[女子單打賽事](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子單打比賽.md "wikilink")，可惜第一輪比賽就以0比2（15-21、17-21）不敵33歲的[英國老將](../Page/英國.md "wikilink")[特蕾西·哈勒姆出局](../Page/特蕾西·哈勒姆.md "wikilink")\[18\]。賽後，港隊教練[陳智才表示](../Page/陳智才.md "wikilink")，葉失準的原因是她这段時間肠胃一直不太好，連日拉肚子導致身体虚弱，影響其一貫的力量型打法\[19\]。

### 東亞運奪金

[2009_東亞運動會灌錄主題曲_-_衝出世界.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2009_東亞運動會灌錄主題曲_-_衝出世界.jpg "fig:2009_東亞運動會灌錄主題曲_-_衝出世界.jpg")主題曲。\]\]
北京奧運會後，葉姵延花了近一年時間調理身體，狀態才逐漸回復\[20\]。

2009年12月，她代表中國香港在主場出戰[東亞運動會](../Page/2009年東亞運動會.md "wikilink")[羽毛球比賽女子單打及團體賽事](../Page/2009年東亞運動會羽毛球比賽.md "wikilink")。她在女子單打決賽中以2比1（15-21、21-13、17-10）領先隊友[周蜜](../Page/周蜜.md "wikilink")，後周蜜因腰傷退賽，葉姵延提早奪得金牌，首次站在大型賽事的頒獎台頂峰\[21\]。

### 廣州亞運領軍

隨著王晨退役轉任女隊主帥、周蜜因「禁藥風波」被世界羽聯停賽，葉姵延成為了港隊的領軍人物\[22\]。

2010年12月，她再次代表[中國香港參加廣州舉行](../Page/2010年亞洲運動會中國香港代表團.md "wikilink")[2010年亞洲運動會](../Page/2010年亞洲運動會.md "wikilink")[羽毛球比賽](../Page/2010年亞洲運動會羽毛球比賽.md "wikilink")，出戰女子单打及女子团体項目。其中，她在女子单打一路殺入準決賽，惜不敵最終的金牌得主、[中國代表](../Page/2010年亞洲運動會中國代表團.md "wikilink")[王適嫻](../Page/王適嫻.md "wikilink")，僅得一面铜牌，但已完成賽前教練定下的三甲目標\[23\]。

廣州亞運後，葉姵延一直受著傷患困擾而影響表現；至[2011年世界羽毛球錦標賽時](../Page/2011年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，更在16強比賽中因弄傷右腳舊患而宣佈退出\[24\]\[25\]。至11月初，她傷癒復操，卻因心急增加訓練量，在訓練中拉傷了大腿\[26\]。

### 倫敦奧運

2012年，葉姵延代表[香港出戰於](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會中國香港代表團.md "wikilink")[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦舉行的](../Page/倫敦.md "wikilink")[奥林匹克运动会](../Page/2012年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")[羽毛球比賽](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md "wikilink")[女子單打項目](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子單打比賽.md "wikilink")，在小組賽以局數
2 :
0（21-8、21-5）輕取[挪威的](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會挪威代表團.md "wikilink")[萨拉·比林斯利·科瓦雷诺](../Page/萨拉·比林斯利·科瓦雷诺.md "wikilink")，贏得個人在奧運場上的首場勝仗\[27\]。及後，葉姵延對戰大會的八號種子[韓國的](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會韓國代表團.md "wikilink")[成池鉉](../Page/成池鉉.md "wikilink")，以局數
2 : 0（21-18、22-20）爆冷擊敗對手，晉級16強；其中，葉姵延在第二局中段落後 3-11 ，後憑藉冷靜的發揮，最後以 22-20
反敗為勝，表現博得全場觀眾掌聲。\[28\]之後葉姵延於16強賽對[法國的](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會法國代表團.md "wikilink")[皮红艳](../Page/皮红艳.md "wikilink")，在先失一局
13-21 的情況下，成功以比數 21-13 及 21-16
，連贏兩局取勝，躋身八強\[29\]。及後，葉姵延於八強賽對戰大會三號種子、[中國代表](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會中國代表團.md "wikilink")[李雪芮](../Page/李雪芮.md "wikilink")。首局葉姵延先負
12-21 ；第二局，葉姵延一度以 20-16 領先，但其後被對手連取6分，最終以比數 20-22（總局數 2 :
0）敗陣，於八強賽止步，無緣晉身四強\[30\]。

### 2013年世錦賽

2013年8月，葉姵延參加[中國](../Page/中國.md "wikilink")[廣州舉行的](../Page/廣州.md "wikilink")[世界羽毛球錦標賽](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，以16號種子身分出戰[女子單打項目](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink")。在首圈輪空後，她在第二圈先以2比0輕取瑞士球手[萨布丽娜·贾奎特晉級](../Page/萨布丽娜·贾奎特.md "wikilink")\[31\]；但至第三圈面對4號種子、泰國球手[拉差诺·因达农](../Page/拉差诺·因达农.md "wikilink")，就以0比2（14-21、12-21）落敗，16強止步。

### 2014年世錦賽

2014年8月，葉姵延參加[丹麥](../Page/丹麥.md "wikilink")[哥本哈根舉行的](../Page/哥本哈根.md "wikilink")[世界羽毛球錦標賽](../Page/2014年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，出戰[女子單打項目](../Page/2014年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink")。首圈以2-0擊敗愛爾蘭選手[克洛伊·马吉晉級](../Page/克洛伊·马吉.md "wikilink")，但在第二圈就以0比2（15-21、18-21）不敵2號種子、中國的[王適嫻出局](../Page/王適嫻.md "wikilink")。

### 2015年世錦賽

2015年8月，葉姵延參加[印尼](../Page/印尼.md "wikilink")[雅加達舉行的](../Page/雅加達.md "wikilink")[世界羽毛球錦標賽](../Page/2015年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，出戰[女子單打項目](../Page/2015年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink")。她在首圈以2-0輕取澳洲選手晉級，但在第二圈就以0比2（14-21、16-21）不敵8號種子、南韓的[成池鉉出局](../Page/成池鉉.md "wikilink")。

### 2017年世錦賽

2017年8月，葉姵延參加[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[格拉斯哥舉行的](../Page/格拉斯哥.md "wikilink")[世界羽毛球錦標賽](../Page/2017年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，出戰[女子單打項目](../Page/2017年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink")。她在首圈以2-0擊敗俄羅斯選手[娜塔莉亚·佩米诺娃晉級](../Page/娜塔莉亚·佩米诺娃.md "wikilink")，但在第二圈就以0比2（5-21、7-21）大敗給3號種子、西班牙的[卡罗列娜·马琳出局](../Page/卡罗列娜·马琳.md "wikilink")。

葉姵延表示會在參加[第十三屆全國運動會](../Page/中华人民共和国第十三届运动会.md "wikilink")、日本超級賽和韓國超級賽後，正式兼任港隊U18青年軍教練，未來尋求轉型成為全職教練\[32\]。

### 2018年

2018年10月，葉姵延出战[中華台北羽毛球公開賽](../Page/2018年中華台北羽毛球公開賽.md "wikilink")，在女单準决赛以0比2（14-21、19-21）不敌赛会3号种子、丹麦名将的[萊恩·霍爾馬克·傑克斯菲德](../Page/萊恩·霍爾馬克·傑克斯菲德.md "wikilink")\[33\]。

## 個人生活

### 學業

2012年9月13日，葉姵延獲得[香港教育學院取錄](../Page/香港教育學院.md "wikilink")，在該學年開始以兼讀形式修讀為期兩年的健康教育榮譽學士課程，平均一星期回校上課兩堂\[34\]。她於出席開學禮時表示，對於闊別校園多年後再重拾書包感到高興，希望攻讀[學位可以為到將來投考](../Page/學位.md "wikilink")[警察或者擔任](../Page/警察.md "wikilink")[教練準備](../Page/教練.md "wikilink")\[35\]。

## 主要比賽成績

只列出曾進入準決賽的國際賽事成績：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>公開賽級別</p></th>
<th><p>項目</p></th>
<th><p>成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2004年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年紐西蘭羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">紐西蘭羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年中國羽毛球大師賽.md" title="wikilink">中國羽毛球大師賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年亞洲羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲羽毛球錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年澳門羽毛球格蘭披治黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳門羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年澳洲羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">澳洲羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年馬來西亞羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">馬來西亞羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年世界羽聯超級系列賽總決賽.md" title="wikilink">世界羽聯超級系列賽總決賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年印度羽毛球超級賽.md" title="wikilink">印度羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年紐西蘭羽毛球國際挑戰賽.md" title="wikilink">紐西蘭羽毛球國際挑戰賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年印度尼西亞羽毛球首要超級賽.md" title="wikilink">印尼羽毛球首要超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2013年加拿大羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">加拿大羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年東亞運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">東亞運動會羽毛球比賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子團體</p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2013年澳門羽毛球格蘭披治黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳門羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2017年馬來西亞羽毛球大師賽.md" title="wikilink">馬來西亞羽毛球大師賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2018年中華台北羽毛球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子單打</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2019年湯恩佳盃.md" title="wikilink">亞洲羽毛球混合團體錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>混合團體</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 奧運會和世錦賽參賽紀錄

|      | [2005](../Page/2005年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2006](../Page/2006年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2007](../Page/2007年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2008](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md "wikilink") [Olympic_rings_without_rims.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings_without_rims.svg "fig:Olympic_rings_without_rims.svg") | [2009](../Page/2009年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2010](../Page/2010年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2011](../Page/2011年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2012](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md "wikilink") [Olympic_rings_without_rims.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings_without_rims.svg "fig:Olympic_rings_without_rims.svg") | [2013](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2014](../Page/2014年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2015](../Page/2015年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2016](../Page/2016年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md "wikilink") [Olympic_rings_without_rims.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings_without_rims.svg "fig:Olympic_rings_without_rims.svg") | [2017](../Page/2017年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      | [2018](../Page/2018年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")      |
| ---- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ |
| 女子單打 | [16強](../Page/2005年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [16強](../Page/2006年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [16強](../Page/2007年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [第一輪(64強)](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子單打比賽.md "wikilink")                                                                                                                                     | [16強](../Page/2009年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [16強](../Page/2010年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [16強](../Page/2011年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [8強](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子單打比賽.md "wikilink")                                                                                                                                           | [16強](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [32強](../Page/2014年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [32強](../Page/2015年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [小組第三名](../Page/2016年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子單打比賽.md "wikilink")                                                                                                                                        | [32強](../Page/2017年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") | [32強](../Page/2018年世界羽毛球錦標賽女子單打項目.md "wikilink") |

## 榮譽

  - **香港政府嘉獎**

<!-- end list -->

  -
    [行政長官社區服務獎狀](../Page/行政長官社區服務獎狀.md "wikilink")（2007年）\[36\]

<!-- end list -->

  - **[香港傑出運動員選舉](../Page/香港傑出運動員選舉.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    香港傑出青少年運動員（2005年）
    香港傑出運動員（2006年、2012年 - 共2次當選）
    香港最具體育精神運動員（2011年）

## 參考資料

[Category:香港羽毛球運動員](../Category/香港羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:香港傑出運動員](../Category/香港傑出運動員.md "wikilink")
[Category:香港傑出青少年運動員](../Category/香港傑出青少年運動員.md "wikilink")
[Category:香港最具體育精神運動員](../Category/香港最具體育精神運動員.md "wikilink")
[Category:香港奧林匹克運動會羽毛球選手](../Category/香港奧林匹克運動會羽毛球選手.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會羽球運動員](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2012年夏季奧林匹克運動會羽球運動員](../Category/2012年夏季奧林匹克運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2016年夏季奧林匹克運動會羽毛球運動員](../Category/2016年夏季奧林匹克運動會羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:2006年亞洲運動會羽球運動員](../Category/2006年亞洲運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2010年亞洲運動會羽球運動員](../Category/2010年亞洲運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2014年亞洲運動會羽毛球運動員](../Category/2014年亞洲運動會羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:2018年亞洲運動會羽毛球運動員](../Category/2018年亞洲運動會羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會羽球獎牌得主](../Category/亞洲運動會羽球獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亚洲运动会银牌得主](../Category/2006年亚洲运动会银牌得主.md "wikilink")
[Category:2010年亚洲运动会铜牌得主](../Category/2010年亚洲运动会铜牌得主.md "wikilink")
[Category:沙田循道衞理小學校友](../Category/沙田循道衞理小學校友.md "wikilink")
[Category:賽馬會體藝中學校友](../Category/賽馬會體藝中學校友.md "wikilink")
[Category:香港教育大學校友](../Category/香港教育大學校友.md "wikilink")
[P](../Category/葉姓.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36. [2007年度獲授勳人士紀念獎章頒贈典禮](http://www.hkolympic.org/article/c_articles_archive_view/1201/1/11/)
     中國香港體育協會暨奧林匹克委員會 2007-07-27